\section*{Energiequellen}

\subsubsection*{Buchstabengitter}

Mit dem Begriff Energiequelle beschreibt man allgemein das, womit man Nutzenergie für den Menschen gewinnen kann.
Dazu gehören nebst den nuklearen Brennstoffen, \underline{fossile Brennstoffe} (aus Planzen und Tieren) und die \underline{erneuerbaren Energiequellen}.\\

\textit{In diesem Buchstabengitter findest du fünf fossile und fünf erneuerbare Energiequellen.}\\
\textit{Markiere sie mit verschiedenen Farben und schreibe sie am richtigen Ort in die Tabelle.}\\

Die Wörter können senkrecht, waagrecht und diagonal stehen.

\eitherorbox{%
    \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth]{src/energiequellen-buchstabengitter.png}
    \end{center}
}{%
    \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth]{src/energiequellen-buchstabengitter-lösung.png}
    \end{center}
}

\begin{table}[!ht]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
    \hline
    \textbf{fossile Energiequellen} & \textbf{erneuerbare Energiequellen} \\
    \hline
                                    &                               \\
                                    &                               \\
    \answergap[1]{Steinkohle}       & \answergap[1]{Sonne}          \\
    \answergap[1]{Braunkohle}       & \answergap[1]{Biomasse}       \\
    \answergap[1]{Torf}             & \answergap[1]{Wind}           \\
    \answergap[1]{Erdgas}           & \answergap[1]{Wasserkraft}    \\
    \answergap[1]{Erdöl}            & \answergap[1]{Geothermie}     \\
                                    &                               \\
                                    &                               \\
                                    &                               \\
    \hline
\end{tabularx}
\end{table}
